---
layout: post
title: "Synchroniciteit"
categories: [web-stuff]
date: 2007-07-10 16:30:24 +0200
---
Wim de Bie had het er al over,
[synchroniciteit](https://bieslog.nl/news72e9.html?news=35559572),
het verschijnsel dat twee ongerelateerde gebeurtenissen onafhankelijk niet
eens zo heel opmerkelijk zijn, maar wanneer ze tegelijk optreden wél.
Toevallig net gisteren nog trouwens, synchroniciteit aan het werk, want
precies vandaag produceerde Nu.nl een knap staaltje!

Neem nou deze twee koppen:

* [Kans op referendum Europees Verdrag niet groot](http://www.nu.nl/news/1148229/11/rss/Kans_op_referendum_Europees_Verdrag_niet_groot.html)
* [Grote brand bij Nedap Eibergen](http://www.nu.nl/news/1148014/12/rss/Grote_brand_bij_Nedap_Eibergen.html)

Wat gebeurde er, ontstond eerst de brand waarna de Eerste Kamer besloot
waarschijnlijk tegen een referendum te stemmen omdat de stemmachines op zich
zouden laten wachten en nog meer uitstel ongewenst zou zijn? Of lekte het
nieuws uit dat de Eerste Kamer het wetsvoorstel zou verwerpen en heeft daarom
de directeur van Nedap de vlam erin gezet om zo toch nog iets van de
verzekering te vangen van die onverkoopbare stemmachines?
